# TheConfigurator

## TODO
- [ ] Late-game: разобраться с лицензиями и лицензией
- [ ] Readme
- [ ] Разбить проект на подрепозитории
- [ ] LICENSE
- [ ] Завезти fmt (C++) https://github.com/fmtlib/fmt
  - [ ] build.fmt.bash
  - [ ] check.fmt.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [x] Vendor получился ~1.3 Гб. Загрузить зависимости на свои сервера и
      подтягивать их оттуда.
- [ ] Vendoring: добавить возможность выбора: компилировать зависимости или подтягивать их из менеджера пакетов.
- [x] Завезти Boost
  - [x] build.boost.bash
  - [ ] check.boost.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [ ] Прикрутить CMake и CTest
- [ ] GMock, GTest
- [x] Завезти libP7, Baical
  - [ ] Переписать CMakeLists для baical-5.3.1
  - [x] build.p7.bash
  - [x] build.baical.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
  - [ ] Разобраться в связи исходников P7 & Baical/Libraries/P7, проверить
        совместимость
- [x] Завезти root (CERN)
  - [ ] настроить С++ для работы с Jupyter
  - [ ] build.root.bash
  - [ ] check.root.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [x] Завезти MPI (OpenMPI)
  - [ ] build.mpi.bash
  - [ ] check.mpi.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [ ] Завезти CUDA, NVSHMEM, thrust
  - [ ] Загрузить исходники библиотек NVidia и .deb на сервер во избежание
  -
  - [x] install.cuda.bash
  - [ ] check.cuda.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
  -
  - [ ] install.cuda.samples.bash: https://github.com/NVIDIA/cuda-samples
  - [ ] CUDA benchmark https://github.com/NVIDIA/nvbench
    - Late-game https://github.com/NVIDIA/thrust
      - build.thrust.bash
      - check.thrust.bash
      - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
    - Late-game https://github.com/NVIDIA/libcudacxx
      - build.libcudacxx.bash
      - check.libcudacxx.bash
      - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
    - Late-game NVIDIA Collective Communications Library (NCCL) https://github.com/NVIDIA/nccl
      - build.nccl.bash
      - check.nccl.bash
      - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
    - Late-game https://developer.nvidia.com/nvshmem
      - build.nvshmem.bash
      - check.nvshmem.bash
      - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
    - Late-game https://developer.nvidia.com/gpu-accelerated-libraries
- Завезти OpenGL, GLM, GLFW
  - [x] install.opengl.bash
  - [ ] check.opengl.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
  -
    - [ ] opengl #
    - [ ] glut   # выбрать из этих двух лучший
    - [ ] glew   # выбрать из этих двух лучший
  -
  - [ ] build.glm.bash
  - [ ] check.glm.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
  -
  - [ ] Завезти GLFW на сервер
  - [ ] build.glfw.bash
  - [ ] check.glfw.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- Завезти Vulkan
  - [x] install.vulkan.bash
  - [ ] check.vulkan.bash
  - [ ] SPIR-V
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [x] Завезти SDL2
  - [ ] build.sdl2.sh
  - [ ] check.sdl2.sh
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [ ] Менеджер памяти
  - [x] jemalloc
  - [ ] build.jemalloc.bash
  - [ ] check.jemalloc.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [x] Завезти Cmocka
  - https://api.cmocka.org/
  - https://gitlab.com/cmocka/cmocka
  - [ ] build.cmocka.bash
  - [ ] check.cmocka.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [ ] Завезти CUnit
  - [ ] build.cunit.bash
  - [ ] check.cunit.bash
  - [ ] INSTALL_PREFIX + сохранение параметров установки (еСлИ ПОТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕУСТАНОВИТЬ / УДАЛИТЬ)
- [ ] Автоподтягивание + автосборка зависимостей (?)
- [ ] Оформить build dependencies через makefile
- [ ] WorkFlow
- [ ] USE_SYSTEM_\<lib_name\> (Geant4-CMake-like)
- [ ] проверка корректности установки зависимостей
  - [ ] check.all.bash
  - https://habr.com/ru/post/88491/
  -
- [ ] У нас будет Вики?
- [ ] Скрипты uninstall
  - [ ] uninstall global (что подтягивалось из пакетных менеджеров)
  - [ ] uninstall local  (что подтягивалось исходниками)
- [ ] заголовочные файлы release-сборок и debug-сборок дублируются. Избавиться от этого
- [ ] собирать debug-библиотеки с суффиксом d, чтобы избавиться от дублирования
  - [ ] отбразить это в CMake файлах
